究竟係”鹽”茜 “然”茜 定係”元”茜？

由細到大都係讀”鹽”茜
早幾年突然有一日諗 有邊讀邊 應該係讀”元”茜 結果就嘗試逼自己讀”元”
到早排聽倒好多人都係讀”鹽” 加上要改一個由細讀到大嘅讀音真係好難 就讀返做”鹽”
到啱啱 又聽倒有人讀”元” 又再提返起我呢個問咗咁多年嘅問題
頭都大撚埋

嫌閪

元

撚閪

臭西

元西

屌我早幾日都係度諗同一個問題 一模一樣

元係正音
嚴係異音
不過應該兩個都得

咁然呢

直頭錯撚哂
一係懶音一係新移民

粵音網點寫先

估倒會有呢個答案

下下一嚟就開估 人生邊有樂趣？ 個人點會成長？

鹽 西

我相信約定俗成咁 阿富汗個阿字 正音係珂富汗 後尾d人就讀讀下變左阿富汗姐

茜！

講邊隻都好，其實都明嫁喇

見倒咁多同我同讀法嘅人個感覺好親切

不過好似冇聽過人讀然茜

痴線
你話阿膠，阿房宮就真係讀柯
Afghan呀，自己用英文讀一次啦，點會讀柯

總有啲戇尻會笑人 同埋都係滿足下自己求知欲啫

2:48
你睇完之後就會聽倒

你都on9 阿華田點解又讀柯華田呀

阿字 本身正音就係讀柯

Ovaltine呀痴撚線，自己讀啦

都話阿字 本身正音係讀柯 on9

2019年啦，仲聽埋啲垃圾何文匯病毒音?
好心你啦

你唔好on9啦 阿字依加既讀法係約定俗成出黎 本身個阿字係讀柯 用下你個閪腦啦

阿富汗你敢講當初翻譯係用你所謂既正音而唔係俗音?

我明確指出阿膠 阿房宮就讀柯，你就spin去阿富汗都要讀柯富汗，依家邊個壞腦?

順路一問 咁究竟係「不」湯，「匹」湯，定係「忽」湯？
利申：叫開「不」

你聽老一輩點樣讀阿富汗就知啦 唔好沖出黎7

嘩屌，你聽老一輩就真理，我以英文讀音為論據就係柒，goodest logic

Afghan點樣讀到個柯音出黎?你讀到我即刻收皮

不

笑撚左 個中文譯音係幾十年前老一輩譯出黎 梗係用佢地讀法做標準啦

阿富汗二十世紀先立國，二十世紀即係你呀爺嗰代
你呀爺叫人做柯強柯明?
阿依個俗音一早就存在啦，你依啲根本唔係論據

又當你啱，咁點解要叫阿富汗?
明明有其他啱音既'亞'字

你既論述根本講唔通，一味老一輩老一輩

Afghan呀，自己讀返十次啦，讀柯笑撚死人咩

是旦啦
茜都唔係讀西，係讀善
魯慕茜點讀

其實茜 係咪有兩種讀法

芫

荽

名
原本叫「芫荽」，廣東話嘅「荽」字係讀「衰」，覺得唔好意頭，所以廣東話要叫「芫茜」。

茜讀西，果然好意頭

3

3種

請google埋 茜字係咪得善字讀音

E. G. 魯慕茜

你睇下通勝d 中譯英 就知點解咁譯啦 傻撚

افغانستان 你覺得讀下讀阿好d 定柯好d

Automobile就梗係讀柯啦，你識唔識英文?

artist係用啞字 唔係阿字喎
同埋唔該好好用波斯語讀一次افغانستان先啦 阿汗富唔係英文國家黎 你用英文讀音唔係標準

嗱，咁先叫討論，唔撚係屌神屌鬼就叫贏既
雖然以我理解翻譯係跟英文，但你講既唔係無可能，所以專登去查左

IPA: ʔaf.ɣaː.nis.taːn

真係讀阿音，唔係柯

睇完本通勝 artist係譯啞 再聽埋波斯語 再代入番果時香港語言水平唔高 根本譯錯都唔出奇